\nocite{*}

\begin{thebibliography}{Wikibooks}

\addcontentsline{toc}{section}{Literatur}
%
\bibitem[Braune]{Braune}
	Klaus Braune; Joachim Lammarsch; Marion Lammarsch. 
	\newblock {\itshape LaTeX -- Basissystem, Layout, Formelsatz}.
	\newblock Springer-Verlag, Berlin/Heidelberg.
	\mbox{2006.}
%
\bibitem[Jürgens~1]{Jürgens1}
	Manuela Jürgens; Thomas Feuerstack (FernUniversität in Haagen). 
	\newblock {\itshape LaTeX -- eine Einführung und ein bisschen mehr}.
	\newblock (\url{http://www.fernuni-hagen.de/imperia/md/content/zmi_2010/a026_latex_einf.pdf}).
	\mbox{Februar~2013.}
%
\bibitem[Jürgens~2]{Jürgens2}
	Manuela Jürgens (FernUniversität Gesamthochschule in Haagen). 
	\newblock {\itshape LaTeX -- Fortgeschrittene Anwendungen}.
	\newblock (\url{http://www.fernuni-hagen.de/imperia/md/content/zmi_2010/a027_latex_fort.pdf}).
	\mbox{Januar~2011.}
%
\bibitem[scrguide]{scrguide}
	Markus Kohm; Jens-Uwe Morawski. 
	\newblock {\itshape Die Anleitung: KOMA-Skript (scrguide.pdf)}.
	\newblock (z.B. \url{http://texdoc.net/texmf-dist/doc/latex/koma-script/scrguide.pdf})
	\newblock 22.07.2012.
%
\bibitem[l2kurz]{l2kurz}
	Marco~Daniel; Patrick~Gundlach, Walter~Schmidt et.\,al. 
	\newblock {\itshape \LaTeX2e--Kurzbeschreibung (l2kurz.pdf)}.
	\newblock (z.\,B. \url{www.dante.de/CTAN/info/lshort/german/l2kurz.pdf}).
	\newblock 01.07.2012.
%
\bibitem[l2tabu]{l2tabu}
	Marc Ensenbach; Mark Trettin.
	\newblock {\itshape Das \LaTeX2e -Sündenregister -- oder Veraltete Befehle, Pakete und andere Fehler}.
	\newblock (z.\,B. \url{ftp://ftp.dante.de/tex-archive/info/l2tabu/german/l2tabu.pdf}).
	\newblock Version 2.3, 20.09.2011.
%
\bibitem[mathmode]{mathmode}
	Herbert Voß.
	\newblock {\itshape Mathematical Typesetting with \LaTeX -- 2017/8/9 — TUG-Version 0.33 (Mathmode.pdf)}.  \textcolor{red}{Soll eine gute, umfassende Mathematik-Info sein.}
	\newblock (\url{https://www.tug.org/~hvoss/PDF/mathmode.pdf}).
	\newblock zuletzt abgerufen am 06.05.2018
%
\bibitem[Niebler]{Niebler}
	Christine Niebler.
	\newblock {\itshape Folien zur Vorlesung \LaTeX}.
	\newblock \textcolor[rgb]{1,0,0}{\url{http://www.niebler.ch/html/l0.html} (outdated!)}.
	\newblock Abgerufen am {29.05.2014}
%
\bibitem[Pakin]{Pakin}
	Scott Pakin.
	\newblock {\itshape The Comprehensive \LaTeX{} Symbol List}.
	\newblock \url{tug.ctan.org/info/symbols/comprehensive/symbols-a4.pdf}. 19.01.2017, zuletzt abgerufen am 06.05.2018.
%
\bibitem[Posp08]{Posp08}
	Matthias Pospiech.
	\newblock {\itshape LaTeX Variablen, If Abfragen und Schleifen}.
	\newblock \url{http://www.matthiaspospiech.de/blog/2008/04/13/latex-variablen-if-abfragen-und-schleifen/}. 13.14.2008, zuletzt abgerufen am 06.05.2018.
%
\bibitem[Quaritsch]{Quaritsch}
	Thomas Quaritsch; Karl Voit \etal\ (Technische Universität Graz).
	\newblock {\itshape \LaTeX -- Tutorial für Einsteiger}.
	\newblock \url{http://latex.tugraz.at/latex/tutorial} noch lesen.
	%
\bibitem[Struck]{Struckmann}
	Werner Struckmann.
	\newblock {\itshape Einige typographische Grundregeln und ihre Umsetzung in \LaTeX}
	\newblock (z.\,B. \url{http://www2.informatik.hu-berlin.de/sv/lehre/typographie.pdf}).
	\newblock 03.09.2007, zuletzt abgerufen am 06.05.2018.
	
	
%
\bibitem[typokurz]{typokurz}
	Christoph Bier.
	\newblock {\itshape typokurz -- Einige wichtige typografische Regeln}.
	\newblock (z.\,B. \url{http://zvisionwelt.files.wordpress.com/2012/01/typokurz.pdf}).
	\newblock Version~1.7, 21.05.2009.
%
\bibitem[Wikibooks]{Wikibooks}
	Wikibooks (englischsprachig).
	\newblock {\itshape  \LaTeX{}}.
	\newblock (\url{http://en.wikibooks.org/wiki/Latex}).
	%\newblock .
%
\end{thebibliography}